24_SAS_Optical Fiber
Self-Assessment Sheet

Q1. What are the benefits of using ethernet over optical fiber as opposed to twisted pair copper cabling? 
Ans: transmission by light 

Q2. What do you mean by transmission by light?
Ans. Fiber communication

Q3. Another characteristic of fiber optic communication is because we're sending light signals, there's no ______________.
Ans. Radio frequencies

Q4.What is the advantage of using fiber optics for communication? 
Ans: high speed data transmission 

Q5. Radio frequencies tend to have a larger distance than fiber optics. (T/F)
Ans. False

Q6. What if there's any radio frequencies in your immediate area, then what is the impact on Fiber optics?
Ans. No impact on the signal going across the fiber optic 

Q7. What does the fiber optic connection look like? 
Ans: plugs or snap in

Q8. What is the purpose of the buffer coating in a fiber optic cable? 
Ans: protecting the fiber from its intended area

Q9. What is the purpose of the cladding surrounding the core in fiber optics? 
Ans: provide the strength and durability to the optical fiber cable 

Q10. What is usually found at the end of a fiber optic connection? 
Ans: fiber node tail

Q11. What are two broad categories of fiber optics?
Ans. Single mode and multimode .

Q12. What type of fiber optic cable is commonly used for large range communication? Ans: single mode 100km

Q13. Each networking standard has its own set of maximum distances that you can use, depending on what type of____________you're using.
Ans. Core cabling 

Q14. What type of light source is commonly used with multi-mode fiber? 
Ans: led

Q15. What type of fiber optic cable is commonly used for short range communication? 
Ans. Multimode 


