26_SAS_Peripheral Cables
Self-Assessment Sheet

Q1. What is one of the most common methods of connecting peripherals to computers? Ans: USB 

Q2. One of the early versions of USB was________, and it had ______different speeds.
Ans. 

Q3. The early versions of USB had a low speed, which was _________megabits per second and a maximum cable length of around ________ meters.
Ans. 1.5 megabits ps and maximum cable length of around 3 meters.

Q4. What is the maximum speed of USB 2.0? 
Ans: the USB 2.0 specification extends the maximum speed of the connection from 480 Mbps 5 meters 

Q5. What is USB 3.0? 
Ans: USB 3.0 is a universal serial Bus data transfer standard commonly used for computer peripherals 

Q6. What are some common connectors from the USB 1.1 and 2.0 versions? 
Ans: standard A plug Standard B plug MiniB Plug MicroB plug

Q7. The USB 3.0 micro-B plug is very different from the USB 2.0 version.(T/F)
Ans. True 

Q8. What is the USB-C connector? 
Ans: C connector is 24 pin USB connector system.

Q9. What is the maximum speed of USB 3.0? 
Ans: 5 Bigabit ps 

Q10. How does USB 3.2 improve bandwidth? 
Ans: bandwidth can be double with USB-C cable 

Q11. What is the size of the USB-C connector? 
Ans: 2.6 mellimeters



Q12. What is the name of the USB 3.0 connection type? 
Ans: superspeed 

Q13. What is an update of USB 3.0?
Ans. 3.1

Q14. What is the latest version of USB released in 2017? 
Ans: 3.2

Q15.The standard that used to be USB 3.0, which we change to _______Gen 1 is now called ______Gen 1 or superspeed USB __gigabits per second.  
Ans. Usb3.1     usb3.2    5gb

Q16. What is the maximum throughput of USB 3.2 Gen 2 times 2?
 Ans: 10gbt per sec

Q17. What is Thunderbolt? 
Ans: high speed serial connector

Q18. Thunderbolt version 1 is a________channel technology and you can put________ _gigabits per second over each of those channels for a maximum throughput of __________gigabits per second.
Ans.  
2 channels 10 Gbitps channel 20Gbitps throughput

Q19. What is the total aggregated throughput for a Thunderbolt version 3 connection? Ans: 40 Gbits ps 

Q20. Thunderbolt signals can be set over both ______or _________ connections. 
Ans. USB-C connector and USB standard -A Plug

Q21. What is the maximum length of a Thunderbolt connection? 
Ans: 60 meters 

Q22. How many Thunderbolt devices can be daisy-chained together? 
Ans: 6 devices 

Q23. Before we had a universal serial bus, we were using _____ pin and ____ pin serial connections on our computers to be able to connect peripherals.
Ans. 9pin  25pins serial

Q24. What type of connectors were used before the invention of the Universal Serial Bus? 
Ans: DB25

