34_PAS_On An Overview of Memory 
Possible Answer Sheets
Q1. What is RAM? 
Ans: RAM is a temporary storage for documents application  and speed of the system 

Q2. What type of memory slots are used in computers nowadays? 
Ans: SDRAM and DDR for Desktop and SODIMM FOR LAPTPOP


Q3. The specific type of memory in your system can vary widely so make sure you look at your_____________________ to know exactly what type of memory needs to be installed in those memory slots.
Ans.  What type of memory installed in the memory slots

Q4. What is a SO-DIMM? 
Ans: SODIMM is small kind of memory which is used for small device or laptop.

Q5. How do you install a DIMM onto memory slots on a motherboard? 
Ans: push in very lightly in the motherboard and locked both side of memory .

Q6. Another common specification for these DIMMs is information is transferred in and out of the DIMM in _____________________data widths. 
Ans.

Q7. What type of memory modules are typically used on laptops? 
Ans: SO-DIMM

Q8. What type of memory should I install in the memory slots of my system? 
Ans: DIMM

Q9. What is the black component on memory modules? 
Ans: RAM is located in the moduls DRAM 

Q10. Why do we refer to RAM as a D-RAM?
Ans. Need constant refreshing.

Q11. What does the random part of random access memory mean? 
Ans: any storage location can be accessed directly.

Q12. What is the clock on our system used for? 
Ans: sending and receiving data in time frame .

Q13. Why are there notches on the bottom of the DIMMs and SO-DIMMs? 
Ans: every memory have a notch for slots .

Q14. What if you try to install a DDR2 module into a system with a DDR3 slot?
Ans. You'll notice that particular notch will not allow that memory to be installed 

Q15. What is the difference between SDR memory and DDR memory? 
Ans: SDR is only rising edge of the signal to transfer data. And DDR Ram transfer data on both the rising and falling edges of the clock signal.

Q16. What does DDR stand for?
Ans. Double Data rate 

Q17. Why do we use DDR?
Ans. Faster data from rates.

Q18. ___________allowed you to increase the data rates to be twice as fast as those older DDR2 systems.
Ans. 

Q19. What is the maximum RAM of DDR3 memory modules? 
Ans: 16

Q20. What does the notch at the bottom of a DDR3 memory module do? 
Ans: ensures that this will only be installed on a system that can support DDR3.

Q21. What is the maximum amount of storage on a single DDR4 module? 
Ans: 64 GB maximum capacity per memory module

Q22. What type of memory is supported by newer motherboards? 
Ans: DDR5 

Q23. What is the difference between DDR4 and DDR5 memory? 
Ans: same functionality but DDR5 is a advance then DDR 4.


