38_SAS_On Motherboard Expansion Slots
Self-Assessment Sheet

Q1. What components are attached to a motherboard? 
Ans: CPU  RAM  BIOS 

Q2. What is the purpose of a motherboard? 
Ans: ties the computers components together at one spot and allows them to talk to each other

Q3. What allows components on a motherboard to communicate with each other? 
Ans: CPU or hard drive 

Q4. What does PCI stand for?
Ans. Payment card industry 

Q5. PCI is a standard that's been around since ___________.
Ans. 2004

Q6. Are there different bus sizes for PCI? 
Ans: yes 34fitting in all slots and 54 on extra wide

Q7. What kind of communication does PCI use? 
Ans: link or interconnect

Q8. Is PCI still used in modern computers? 
Ans: yes 

Q9. PCI is a type of connector that you might find on _____________.
Ans. Network cards sound cards modems 

Q10. What type of expansion slots are present on the motherboard? 
Ans: AGP PCI

Q11. What is the difference between a 32-bit and 64-bit expansion slot? 
Ans: 32 bit support a maximum of 4GB and 64 address a theoretical maximum3

Q12. What voltages do the PCI expansion cards support? 
Ans: 3.3V or 5V

Q13. Everything that's on the back of this card has extra contacts that designate the 64-bit width of this bus. (True/False?
Ans. true

Q14. What indicates that the card is a 64-bit card? 
Ans: 64 can process more than 32 

Q15. What is the key in the adapter used for? 
Ans: 3.3v 5v

Q16. How do we install the card? 
Ans: install on the slot motherboard 

Q17. What replaces the PCI bus on newer computers? 
Ans: PCI express bus

Q18. What type of connection does PCI Express use? 
Ans: serial connection 

Q19. What is the communication path used by PCI Express devices?
Ans: Parallel path full duplex lane 

Q20. How many full-duplex lanes are available on a PCI express bus? 
Ans: 1 2 4 816or 32 

Q21. How can we increase the bandwidth between the two devices? 
Ans: expansion slot 

Q22. What type of expansion slots are on the motherboard? 
Ans: PCI express lane time 4 lane

Q23. What does a PCI express adapter card look like? 
Ans: 2 on left and 2 on right side 

Q24. How do you install a PCI express adapter? 
Ans: put hook into the adapter slot first then push down gently 

Q25. What should you do if the card is not installed? 
Ans: pull back out then try again

Q26. What is needed to ensure a card slides into a slot easily? 
Ans: needs right size to slide it easily to the slot  

